---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۷۶
---
# شمارهٔ  ۴۷۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در پرده عشق آهنگ زد ای فتنه قانون ساز کن</p></div>
<div class="m2"><p>صحبت گذشت از زمزمه ای دل خروش آغاز کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دست خرد کوتاه شد از ضبط ملک عافیت</p></div>
<div class="m2"><p>ای عشق فرصت یافتی بنیاد دست انداز کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آمد صدای طبل باز از صید گاهی در کمین</p></div>
<div class="m2"><p>شهباز عشقی پر گشوده‌ای مرغ جان‌پرواز کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عشق اینک از ره می‌رسد ای جان به استقبال رو</p></div>
<div class="m2"><p>غم حلقه بر در می‌زند ای دل برو در باز کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شد زنده از یک پرسشت تا زنده‌ام مانند من</p></div>
<div class="m2"><p>داری گواهی این چنین رو دعوی اعجاز کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نوعی که هستی خویش را بنما و بر هم زن جهان</p></div>
<div class="m2"><p>از عهد دیگر دلبران این عهد را ممتاز کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چون بر مراد محتشم غمگین نواز است آن صنم</p></div>
<div class="m2"><p>ای دل تو نازان شو به غم ای غم تو بر دل ناز کن</p></div></div>